人和科技特製短絞牙 誇大抗拉力 沙中綫呈堂報告造假

沙中綫紅磡站聆訊進入尾聲，港鐵、禮頓及委員會委聘的專家證人早前異口同聲引用螺絲帽供應商人和科技的拉力測試，聲稱鋼筋只須扭60%絞牙入螺絲帽即符合安全，試圖為數量與日俱增的不合格樣本開脫

不過《蘋果》取得該次測試的現場照片，發現實際測試的情況與測試報告所聲稱的完全不同，不但鋼筋樣本的絞牙長度是為測試度身訂做，扭入螺絲帽的扭紋圈數亦多於聲稱的比例，令結果更容易合格。有資深工程師質疑測試造假，偏離紅磡站實際情況。

記者：梁御和

所以話啲人轉移視線去$4000個度 就唔會記得啲鋼筋幾荒謬

真係無人理架喎

到時咪又係將啲罰款轉嫁落市民到，屌佢老母

係呀 跟住用$4000嚟罰款